亂襲記者 警：拉開零距離

亂襲記者 警：拉開零距離

記協執委陳朗昇（左）在警方記者會前讀出記協及香港攝影記者協會的聯合聲明。何賢攝

【記協譴責】

【本報訊】警員襲擊記者越發張狂，警方高層繼續砌詞放任。過去周末有警員以胡椒噴劑針對攻擊記者，並向傳媒投擲催淚彈及無故推倒記者。警方辯稱，當時有示威者和「假記者」混雜記者群中，而有記者與警員「零距離」，故以武力拉開距離。學者及記協均認為警方砌詞狡辯，只是合理化前線警員濫暴。

記者︰李詠希 曾偉龍

相關新聞：政界：或代表北京懷柔聲音

眾記者繼6月13日後，昨於警方記者會上再穿上頭盔、眼罩、口罩及反光衣等裝備，抗議警方連月來暴力對待記者，並由記協代表讀出與攝影記者協會的聯合聲明，譴責警方濫用武力及惡意針對記者，阻礙採訪。明報職工協會發聲明，嚴厲譴責警方分別於過去周六及周日在旺角分別以胡椒噴劑攻擊三名《明報》記者，以及推倒一名《明報》記者及一名《南華早報》攝影記者，更訛稱記者「自己跌倒」。

速龍隊員上周六在旺角始創中心外以胡椒噴劑攻擊多名記者，警察公共關係科總警司謝振中昨辯稱警員行動時被示威者、穿反光衣人士、記者及穿觀察員衣服人士包圍，場面混亂，需有安全距離避免襲擊及搶犯等，聲稱網上片段顯示有記者與警員緊貼，「俗稱零距離，近到一個身位都冇」，警員叫記者行開無效，「有用到催淚劑，去加強番個距離」。

至於周日有警員在銅鑼灣港鐵站出口近距離向記者位置擲催淚煙，高級警司江永祥稱，當時警員被掟石頭和垃圾桶等，需以相應武力驅散及清除前方威脅，製造安全距離，向示威者離開方向投擲催淚彈。至於警員罵記者為「黑記」，言論是否得到高層默許，江指，任何負面稱呼都不理想，任何人應保持基本禮貌，並不存在管理層默許負面稱呼。

中椒《明報》記者斥混淆視聽

周六晚面部及眼睛中椒的《明報》女記者斥警方混淆視聽，「（襲警或搶犯）指控好嚴重，請提出證據，如果冇就係誣陷記者。」她又稱現場警員從未提及安全距離，記者亦依指示上行人路，「佢（謝振中）有心歪曲事實定係掌握唔到現場情況？」同被噴中面部的攝影記者稱，他當時站在最前排，與警員至少有一個身位距離，並非零距離，當時無示威者在場，記者戴上寫有「PRESS」或「記者」字眼的頭盔，並掛上記者證，不明白「點解咁都分唔到邊個係記者？企到咁近都分唔到？」

記協主席楊健興指，速龍攻擊記者時距離一米，附近亦不見示威者，他形容謝振中指「專業記者唔會站喺警方防線之上」的說法不合理，不可能憑位置判辨「真假記者」，指「假記者」之說只是警方合理化警察暴力對待記者的藉口。退休浸大新聞系助理教授杜耀明亦指，警隊高層容讓「假記者」論散播，只會造成成見，「唔知記者邊間報館，就話係黑記，如果講得出邊單報道有咩問題，由PPRB講出嚟都得。」

相關新聞：138校人鏈高呼五大訴求

上一則
上一則
萬人求美懲港官 北京惱羞成怒

下一則
下一則
3日拘157人 插贓疑團未解

政界：或代表北京懷柔聲音
138校人鏈高呼五大訴求
大學生接力築「城浸之路」
同學轟警不人道 撐重傷柏雨生
總警司：逃跑就要用棍毆
刀手傷女教師 石屎空襲人鏈
兆基學生斥何君堯自取其辱
羅范亂傳少女讓勇士洩慾
建制輿論大敗 製假新聞撐士氣
中大印度教授：港變警察國家
黃之鋒准離境 下周赴美國演講
警闖富雅搜捕刑毀 議員促賠償
萬人求美懲港官 北京惱羞成怒
3日拘157人 插贓疑團未解
無視律師信 取爆眼少女醫療報告
旺角藍衣人持利器襲示威者
民間記招譴責警腰斬25萬人集會
市民申索8.31太子站CCTV
被捕抗爭者控訴警膝壓頭 揑下體
孖仔涉毀輕鐵 維修費須28萬
林鄭巡站只關心閘機
英華校友籲港鐵高層勿忘校訓
警家屬涉掟天仁茗茶襲警
太古城三百人合唱《願榮光歸香港》
警封路尋子彈
李嘉誠籲執政者對青年網開一面

屌，放TG，布袋之前都會舉旗啦，噴記者就話因為零距離? 班黑犬真係零智商

有無人有係地鐵站行上樓梯掉tg去記者gif

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :